\section{Esecuzione e deployment}\label{sec:cert-controls-triggered-execution}
Il flusso di esecuzione, data una richiesta per una \aer, è il seguente.

\begin{enumerate}
    \item \restgistry\ interroga l'API di Moon Cloud per ottenere i dettagli relativi
    all'\aer\ richiesta in input. Tra le varie informazioni ritornate, vi è anche l'elenco
    degli ID dei controlli utilizzati.
    \item Per ciascun ID dei controlli, \restgistry\ computa il mapping tra l'ID e
    le relative informazioni per interrogare il registry di Gitlab. In particolare,
    per ciascun controllo si memorizzano il \emph{project\_id}, \emph{repository\_id} e
    \emph{tag}. % Tale mapping, è computato in maniera statica.
    Essi sono dei campi necessari per interrogare le API di Gitlab.
    \item Usando i tre parametri \emph{project\_id}, \emph{repository\_id} e \emph{tag},
    \restgistry\ interroga l'API di Gitlab, e ne ottiene i dettagli.
    Tra essi, ottiene il \emph{digest} dell'immagine Docker identificata
    da quel \emph{project\_id}, quel \emph{repository\_id} e quel \emph{tag}.
    Questa interrogazione viene fatta per ogni controllo contenuto nell'\aer.
    \item \restgistry\ aggrega le informazioni contenute allo step precedente,
    conservando solo il campo \emph{digest}. Infine, prepara e ritorna
    al chiamante la risposta, in formato JSON.
\end{enumerate}

L'API esposta è di tipo \httppost, sebbene intuitivamente si penserebbe ad una \httpget.
Non è possibile usare una \httpget\ poiché il risultato ritornato non è idempotente. Infatti,
diverse chiamate all'API, anche con lo stesso parametro, possono ritornare risultati diversi,
proprio perché può essere cambiato il \emph{digest} delle immagini Docker.

Si supponga di richiedere i \emph{digest} della \aer\ chiamata \sshscan, una \aer\ composta da un
solo controllo, il cui scopo è valutare la compliance di un setup di un server SSH rispetto
alle linee guida di Mozilla~\cite{mozilla-openssh}. L'ID di tale \aer\ è $1$.

La richiesta da effettuare è la seguente.
\begin{minted}{bash}
curl -X POST https://update.moon-cloud.eu/aer/1/ 
\end{minted}
Un esempio di risultato è il seguente.
\begin{minted}{json}
[
    {
        "control_id": 1,
        "digest": "sha256:fd7d2579a0af954873a99c8b321f0dd8fdfdf79b1079da9b5f3500860a359943"
    }
]    
\end{minted}

\noindent \textbf{Deployment} Il deployment di \restgistry\ avviene in un container Docker.
L'immagine del container viene realizzata mediante una \emph{multi-stage build},
che consente di ottimizzare la dimensione dell'immagine.
Il \filename{Dockerfile}\ utilizzato è del tutto simile ai \filename{Dockerfile} mostrati in
Sezione~\ref{sec:cicd-native-deployment},
l'unico cambiamento è nel nome del file eseguibile in cui \restgistry\ 
viene compilato.
